Key,File,Type,UsedInMainMenu,NoTranslate,english,Context / Alternate Text,german,latam,french,italian,japanese,koreana,polish,brazilian,russian,turkish,schinese,tchinese,spanish

attmastery,progression,Attribute,,,"Мастерство"
Masteries,progression,Attribute,,,"Искусство выживания (Перевод RaDee)"
Master your area of expertise!,progression,Attribute,,,Освой искусство Выживания!
skillWasteTreasures,progression,Attribute,,,Расточительство
Jack of All Trades,progression,Attribute,,,Совершенствуй тело
skillJackOfAll,progression,Attribute,,,Мастер на все руки
Perks for everything!,progression,Attribute,,,Привелегия скиллов
skillMeleeMastery,progression,Attribute,,,Мастер ближнего боя
Melee Masteries,progression,Attribute,,,Мастер ближнего боя
Perks for Melee masteries!,progression,Attribute,,,Навыки ближнего боя
skillRangedMastery,progression,Attribute,,,Мастер дальнего боя
Ranged Masteries,progression,Attribute,,,Мастер дальнего боя
Perks for ranged masteries!,progression,Attribute,,,Навыки дальнего боя
perkSprinter,progression,Attribute,,,Сайгак
Sprinter,progression,Attribute,,,Сайгак
You are mastering the art of sprinting from/to any sound you hear. Your sprinting speed increases.,progression,Attribute,,,"Ты можешь овладеть исскуством бега, со временем ты сможешь бегать быстрее!"
"Sprinter I",progression,Attribute,,,Сайгак 1
"Sprinter II",progression,Attribute,,,Сайгак 2
"Sprinter III",progression,Attribute,,,Сайгак 3
"Sprinter IV",progression,Attribute,,,Сайгак 4
"Sprinter V",progression,Attribute,,,Сайгак 5
"Sprinter VI",progression,Attribute,,,Сайгак 6
"Sprinter VII",progression,Attribute,,,Сайгак 7
"Sprinter VIII",progression,Attribute,,,Сайгак 8
"Sprinter IX",progression,Attribute,,,Сайгак 9
"Master sprinter",progression,Attribute,,,Мастер делать ноги
Increase your sprinting speed by 4%.,progression,Attribute,,,"Делай ноги на 4% быстрее!"
Increase your sprinting speed by 8%.,progression,Attribute,,,"Делай ноги на 8% быстрее!"
Increase your sprinting speed by 12%.,progression,Attribute,,,"Делай ноги на 12% быстрее!"
Increase your sprinting speed by 16%.,progression,Attribute,,,"Делай ноги на 16% быстрее!"
Increase your sprinting speed by 20%.,progression,Attribute,,,"Делай ноги на 20% быстрее!"
Increase your sprinting speed by 24%.,progression,Attribute,,,"Делай ноги на 24% быстрее!"
Increase your sprinting speed by 28%.,progression,Attribute,,,"Делай ноги на 28% быстрее!"
Increase your sprinting speed by 32%.,progression,Attribute,,,"Делай ноги на 32% быстрее!"
Increase your sprinting speed by 34%.,progression,Attribute,,,"Делай ноги на 34% быстрее!"
Increase your sprinting speed by 36%.,progression,Attribute,,,"Делай ноги на 36% быстрее!"
Your speed equals that of Usain Bolt. Increase your sprinting speed by 50%.,progression,Attribute,,,"Ты в полной мере овладел исскуством делать ноги! Бегай на 50% быстрее!"
You are conditioning your body to the maximum limits. Your tolerance towards the elements increases.,progression,Attribute,,,"Вы доводите свое тело до максимальных пределов. Ваша терпимость к стихиям возрастает."
"Survivalist",progression,Attribute,,,Выживальщик
"Survivalist I",progression,Attribute,,,Выживальщик 1
"Survivalist II",progression,Attribute,,,Выживальщик 2
"Survivalist III",progression,Attribute,,,Выживальщик 3
"Survivalist IV",progression,Attribute,,,Выживальщик 4
"Survivalist V",progression,Attribute,,,Выживальщик 5
"Survivalist VI",progression,Attribute,,,Выживальщик 6
"Survivalist VII",progression,Attribute,,,Выживальщик 7
"Survivalist VIII",progression,Attribute,,,Выживальщик 8
"Survivalist IX",progression,Attribute,,,Выживальщик 9
"Master Survivalist",progression,Attribute,,,Специалист по выживанию
Increase your resistance agains heat and cold by 2.,progression,Attribute,,,Увеличь свою устойчивость к жаре и холоду на 2
Increase your resistance agains heat and cold by 4.,progression,Attribute,,,Увеличь свою устойчивость к жаре и холоду на 4
Increase your resistance agains heat and cold by 6.,progression,Attribute,,,Увеличь свою устойчивость к жаре и холоду на 6
Increase your resistance agains heat and cold by 8.,progression,Attribute,,,Увеличь свою устойчивость к жаре и холоду на 8
Increase your resistance agains heat and cold by 10.,progression,Attribute,,,Увеличь свою устойчивость к жаре и холоду на 10
Increase your resistance agains heat and cold by 12.,progression,Attribute,,,Увеличь свою устойчивость к жаре и холоду на 12
Increase your resistance agains heat and cold by 14.,progression,Attribute,,,Увеличь свою устойчивость к жаре и холоду на 14
Increase your resistance agains heat and cold by 16.,progression,Attribute,,,Увеличь свою устойчивость к жаре и холоду на 16
Increase your resistance agains heat and cold by 18.,progression,Attribute,,,Увеличь свою устойчивость к жаре и холоду на 18
"You've mastered the art of surviving in the wilderness, you even grill bears! Increase your resistance agains heat and cold by 25.",progression,Attribute,,,"Ты овладел искусством выживания в дикой природе, ты даже жаришь медведей на гриле! Увеличьте свою устойчивость к жаре и холоду на 25."
Calisthenics,progression,Attribute,,,Художественная гимнастика
"You are mastering the excercising method of only using your body, enforcing a daily training regime and a balanced diet. Your maximum health and stamina increase.",progression,Attribute,,,"Вы осваиваете метод тренировки, используя только свое тело, соблюдая ежедневный режим тренировок и сбалансированное питание. Ваше максимальное здоровье и выносливость увеличиваются."
Increase your maximum health and stamina by 3.,progression,Attribute,,,"Увеличение максимального здоровья и выносливости на 3."
Increase your maximum health and stamina by 6.,progression,Attribute,,,"Увеличение максимального здоровья и выносливости на 6."
Increase your maximum health and stamina by 9.,progression,Attribute,,,"Увеличение максимального здоровья и выносливости на 9."
Increase your maximum health and stamina by 12.,progression,Attribute,,,"Увеличение максимального здоровья и выносливости на 12."
Increase your maximum health and stamina by 15.,progression,Attribute,,,"Увеличение максимального здоровья и выносливости на 15."
Increase your maximum health and stamina by 18.,progression,Attribute,,,"Увеличение максимального здоровья и выносливости на 18."
Increase your maximum health and stamina by 21.,progression,Attribute,,,"Увеличение максимального здоровья и выносливости на 21."
Increase your maximum health and stamina by 24.,progression,Attribute,,,"Увеличение максимального здоровья и выносливости на 24."
Increase your maximum health and stamina by 27.,progression,Attribute,,,"Увеличение максимального здоровья и выносливости на 27."
You have the features of Heracles. Increase your maximum health and stamina by 40.,progression,Attribute,,,"Увеличение максимального здоровья и выносливости на 40."
Scavenger,progression,Attribute,,,Броненосец
You are mastering the art of collecting every piece of scrap and armor you find lying around and then wearing it. Your damage reduction increases.,progression,Attribute,,,"Регулярные бои и сражения закаляют вашу плоть, она становится все прочнее и прочнее, с родни броненосцу!"
Increase your Damage Resistance by 1%.,progression,Attribute,,,"Увеличьте сопротивление урону на 1%"
Increase your Damage Resistance by 2%.,progression,Attribute,,,"Увеличьте сопротивление урону на 2%"
Increase your Damage Resistance by 3%.,progression,Attribute,,,"Увеличьте сопротивление урону на 3%"
Increase your Damage Resistance by 4%.,progression,Attribute,,,"Увеличьте сопротивление урону на 4%"
Increase your Damage Resistance by 5%.,progression,Attribute,,,"Увеличьте сопротивление урону на 5%"
Increase your Damage Resistance by 6%.,progression,Attribute,,,"Увеличьте сопротивление урону на 6%"
Increase your Damage Resistance by 7%.,progression,Attribute,,,"Увеличьте сопротивление урону на 7%"
Increase your Damage Resistance by 8%.,progression,Attribute,,,"Увеличьте сопротивление урону на 8%"
Increase your Damage Resistance by 9%.,progression,Attribute,,,"Увеличьте сопротивление урону на 9%"
"Von on Suka! *head, eyes*. Increase your Damage Resistance by 12%.",progression,Attribute,,,"Увеличьте сопротивление урону на 12%"

Efficiency,progression,Attribute,,,Продуктивность
You are mastering minimal exertion while using weapons and tools. Lose less Stamina per melee swing.,progression,Attribute,,,"Вы прикладываете минимум усилий не теряя продуктивность. Теряйте меньше выносливости при использовании инструментов и оружия ближнего боя."
Lose 2% less stamina while swinging melee tools and weapons.,progression,Attribute,,,"Расход выносливости снижен на 2%"
Lose 4% less stamina while swinging melee tools and weapons.,progression,Attribute,,,"Расход выносливости снижен на 4%"
Lose 6% less stamina while swinging melee tools and weapons.,progression,Attribute,,,"Расход выносливости снижен на 6%"
Lose 8% less stamina while swinging melee tools and weapons.,progression,Attribute,,,"Расход выносливости снижен на 8%"
Lose 10% less stamina while swinging melee tools and weapons.,progression,Attribute,,,"Расход выносливости снижен на 10%"
Lose 12% less stamina while swinging melee tools and weapons.,progression,Attribute,,,"Расход выносливости снижен на 12%"
Lose 14% less stamina while swinging melee tools and weapons.,progression,Attribute,,,"Расход выносливости снижен на 14%"
Lose 16% less stamina while swinging melee tools and weapons.,progression,Attribute,,,"Расход выносливости снижен на 16%"
Lose 18% less stamina while swinging melee tools and weapons.,progression,Attribute,,,"Расход выносливости снижен на 18%"
You use precicely the amount of strength that you need. Lose 25% less stamina while swinging melee tools and weapons.,progression,Attribute,,,"Тратьте столько сил сколько нужно. Теряйте на 25% меньше выносливости, размахивая инструментами и оружием ближнего боя."

Shrimp Punch,progression,Attribute,,,Удар-Креветки
You are mastering the art of the Mantis Shrimp Punch. Deal more melee entity and block damage.,progression,Attribute,,,"Вы овладеваете искусством Удар-Креветок. Наносите больше урона в ближнем бою."
Increase your Melee Damage by 2%.,progression,Attribute,,,"Повышение урона в ближнем бою на 2%"
Increase your Melee Damage by 4%.,progression,Attribute,,,"Повышение урона в ближнем бою на 4%"
Increase your Melee Damage by 6%.,progression,Attribute,,,"Повышение урона в ближнем бою на 6%"
Increase your Melee Damage by 8%.,progression,Attribute,,,"Повышение урона в ближнем бою на 8%"
Increase your Melee Damage by 10%.,progression,Attribute,,,"Повышение урона в ближнем бою на 10%"
Increase your Melee Damage by 12%.,progression,Attribute,,,"Повышение урона в ближнем бою на 12%"
Increase your Melee Damage by 14%.,progression,Attribute,,,"Повышение урона в ближнем бою на 14%"
Increase your Melee Damage by 16%.,progression,Attribute,,,"Повышение урона в ближнем бою на 16%"
Increase your Melee Damage by 18%.,progression,Attribute,,,"Повышение урона в ближнем бою на 18%"
Your attacks reach supersonic speeds! Increase your Melee Damage by 24% and your chance to dismember with melee weapons by 5%.,progression,Attribute,,,"Ваши атаки достигают сверхзвуковой скорости! Увеличьте свой урон в ближнем бою на 24% и шанс расчленения 5%."

Rapid Blows,progression,Attribute,,,Молниеносный
You are mastering the art of rapid attacks. You are able too attack even faster.,progression,Attribute,,,"Вы овладеваете искусством быстрых атак. Вы способны атаковать еще быстрее."
Increase your Attack Speed with melee tools and weapons by 2%.,progression,Attribute,,,"Увеличьте скорость атаки инструментами и оружием ближнего боя на 2%."
Increase your Attack Speed with melee tools and weapons by 4%.,progression,Attribute,,,"Увеличьте скорость атаки инструментами и оружием ближнего боя на 4%."
Increase your Attack Speed with melee tools and weapons by 6%.,progression,Attribute,,,"Увеличьте скорость атаки инструментами и оружием ближнего боя на 6%."
Increase your Attack Speed with melee tools and weapons by 8%.,progression,Attribute,,,"Увеличьте скорость атаки инструментами и оружием ближнего боя на 8%."
Increase your Attack Speed with melee tools and weapons by 10%.,progression,Attribute,,,"Увеличьте скорость атаки инструментами и оружием ближнего боя на 10%."
Increase your Attack Speed with melee tools and weapons by 12%.,progression,Attribute,,,"Увеличьте скорость атаки инструментами и оружием ближнего боя на 12%."
Increase your Attack Speed with melee tools and weapons by 14%.,progression,Attribute,,,"Увеличьте скорость атаки инструментами и оружием ближнего боя на 14%."
Increase your Attack Speed with melee tools and weapons by 16%.,progression,Attribute,,,"Увеличьте скорость атаки инструментами и оружием ближнего боя на 16%."
Increase your Attack Speed with melee tools and weapons by 18%.,progression,Attribute,,,"Увеличьте скорость атаки инструментами и оружием ближнего боя на 18%."
"You are Jackie Chan. Increase your Attack Speed with melee tools and weapons by 24%."progression,Attribute,,,"Ты полностью освоил технику. Увеличь же скорость атаки  инструментами и оружем ближнего боя на 24%",,,

Criminal,progression,Attribute,,,Грабитель
You are mastering Criminal activities. You make less noise while sneaking around and you're getting better at picking locks.,progression,Attribute,,,"Вы осваиваете преступную деятельность. Вы производите меньше шума, когда крадетесь, а так же лучше взламываете замки."
Decrease the noise you make while crouching by 2%. Pick locks 4% faster and break 4% less lockpicks.,progression,Attribute,,,"Уменьшение шума в присяди на 2%. Взлом на 4% быстрее, вероятность поломки отмычки на 4% меньше."
Decrease the noise you make while crouching by 4%. Pick locks 8% faster and break 8% less lockpicks.,progression,Attribute,,,"Уменьшение шума в присяди на 4%. Взлом на 8% быстрее, вероятность поломки отмычки на 8% меньше."
Decrease the noise you make while crouching by 6%. Pick locks 12% faster and break 12% less lockpicks.,progression,Attribute,,,"Уменьшение шума в присяди на 6%. Взлом на 12% быстрее, вероятность поломки отмычки на 12% меньше."
Decrease the noise you make while crouching by 8%. Pick locks 16% faster and break 16% less lockpicks.,progression,Attribute,,,"Уменьшение шума в присяди на 8%. Взлом на 16% быстрее, вероятность поломки отмычки на 16% меньше."
Decrease the noise you make while crouching by 10%. Pick locks 20% faster and break 20% less lockpicks.,progression,Attribute,,,"Уменьшение шума в присяди на 10%. Взлом на 20% быстрее, вероятность поломки отмычки на 20% меньше."
Decrease the noise you make while crouching by 12%. Pick locks 24% faster and break 24% less lockpicks.,progression,Attribute,,,"Уменьшение шума в присяди на 12%. Взлом на 24% быстрее, вероятность поломки отмычки на 24% меньше."
Decrease the noise you make while crouching by 14%. Pick locks 28% faster and break 28% less lockpicks.,progression,Attribute,,,"Уменьшение шума в присяди на 14%. Взлом на 28% быстрее, вероятность поломки отмычки на 28% меньше."
Decrease the noise you make while crouching by 16%. Pick locks 32% faster and break 32% less lockpicks.,progression,Attribute,,,"Уменьшение шума в присяди на 16%. Взлом на 32% быстрее, вероятность поломки отмычки на 32% меньше."
Decrease the noise you make while crouching by 18%. Pick locks 36% faster and break 36% less lockpicks.,progression,Attribute,,,"Уменьшение шума в присяди на 18%. Взлом на 36% быстрее, вероятность поломки отмычки на 36% меньше."
"Click out of one, nothing on two, three is binding. Decrease the noise you make while crouching by 24%. Pick locks 50% faster and break 50% less lockpicks.",progression,Attribute,,,"Уменьшение шума в присяди на 24%. Взлом на 50% быстрее, вероятность поломки отмычки на 50% меньше.",,,

Crafting,progression,Attribute,,,Ремесленник
"You are mastering crafting, allowing you to craft even faster than before.",progression,Attribute,,,"Вы осваиваете навыки ремесла, это позволит вам творить еще быстрее, чем раньше.",,,
Increase your crafting speed by 5%.,progression,Attribute,,,"Увеличьте скорость крафта на 5%.",,,
Increase your crafting speed by 10%.,progression,Attribute,,,"Увеличьте скорость крафта на 10%.",,,
Increase your crafting speed by 15%.,progression,Attribute,,,"Увеличьте скорость крафта на 15%.",,,
Increase your crafting speed by 20%.,progression,Attribute,,,"Увеличьте скорость крафта на 20%.",,,
Increase your crafting speed by 25%.,progression,Attribute,,,"Увеличьте скорость крафта на 25%.",,,
Increase your crafting speed by 30%.,progression,Attribute,,,"Увеличьте скорость крафта на 30%.",,,
Increase your crafting speed by 35%.,progression,Attribute,,,"Увеличьте скорость крафта на 35%.",,,
Increase your crafting speed by 40%.,progression,Attribute,,,"Увеличьте скорость крафта на 40%.",,,
Increase your crafting speed by 45%.,progression,Attribute,,,"Увеличьте скорость крафта на 45%.",,,
You are Hephaestus. Increase your crafting speed by 60% and add an additional crafting tier.,progression,Attribute,,,"Вы превзошли самого себя.Скорость крафта выше на 60% вы переходите на новый уровень!",,,

Dismemberment,progression,Attribute,,,Маньячелло
You are mastering the art of exploding enemy body parts. Get an additional chance to dismember with any weapon or fists.,progression,Attribute,,,"В тебе раскрываются садисткие наклонности! Повышение шанса расчления."
Increase your chance to dismember by 1.5%.,progression,Attribute,,,"Повышение шанса расчленения на 1,5%"
Increase your chance to dismember by 3%.,progression,Attribute,,,"Повышение шанса расчленения на 3%"
Increase your chance to dismember by 4.5%.,progression,Attribute,,,"Повышение шанса расчленения на 4,5%"
Increase your chance to dismember by 6%.,progression,Attribute,,,"Повышение шанса расчленения на 6%"
Increase your chance to dismember by 7.5%.,progression,Attribute,,,"Повышение шанса расчленения на 7,5%"
Increase your chance to dismember by 9%.,progression,Attribute,,,"Повышение шанса расчленения на 9%"
Increase your chance to dismember by 10.5%.,progression,Attribute,,,"Повышение шанса расчленения на 10,5%"
Increase your chance to dismember by 12%.,progression,Attribute,,,"Повышение шанса расчленения на 12%"
Increase your chance to dismember by 13.5%.,progression,Attribute,,,"Повышение шанса расчленения на 13,5%"
Omae wa mou shindeiru. -NANI?! Increase your chance to dismember by 15%.,progression,Attribute,,,"Тебе прямая дорога в дурдом! Повышение шанса расчленения на 15%"

Memorisation,progression,Attribute,,,Память
You mastering the mnemonic method of memorisation. You are earning experience faster.,progression,Attribute,,,"Вы овладеваете мнемоническим методом запоминания. Вы быстрее зарабатываете опыт."
Increase your earned experience by 3%.,progression,Attribute,,,"Повышение количество опыта на 3%"
Increase your earned experience by 6%.,progression,Attribute,,,"Повышение количество опыта на 6%"
Increase your earned experience by 9%.,progression,Attribute,,,"Повышение количество опыта на 9%"
Increase your earned experience by 12%.,progression,Attribute,,,"Повышение количество опыта на 12%"
Increase your earned experience by 15%.,progression,Attribute,,,"Повышение количество опыта на 15%"
Increase your earned experience by 18%.,progression,Attribute,,,"Повышение количество опыта на 18%"
Increase your earned experience by 21%.,progression,Attribute,,,"Повышение количество опыта на 21%"
Increase your earned experience by 24%.,progression,Attribute,,,"Повышение количество опыта на 24%"
Increase your earned experience by 27%.,progression,Attribute,,,"Повышение количество опыта на 27%"
Your memorisation rivals that of Magnus Carlsen. Increase your earned experience by 35%.,progression,Attribute,,,"У вас замечательная память!Повышение количество опыта на 35%"

Triage,progression,Attribute,,,Санитар
You are mastering the ways of triage increasing the effectivnes of medical items.,progression,Attribute,,,"Вы осваиваете способности санитара, повышающие эффективность медицины."
Increase the healing effectivnes of medical items by 4%.,progression,Attribute,,,"Эффективность при использовании медицины выше на 4%"
Increase the healing effectivnes of medical items by 8%.,progression,Attribute,,,"Эффективность при использовании медицины выше на 8%"
Increase the healing effectivnes of medical items by 12%.,progression,Attribute,,,"Эффективность при использовании медицины выше на 12%"
Increase the healing effectivnes of medical items by 16%.,progression,Attribute,,,"Эффективность при использовании медицины выше на 16%"
Increase the healing effectivnes of medical items by 20%.,progression,Attribute,,,"Эффективность при использовании медицины выше на 20%"
Increase the healing effectivnes of medical items by 24%.,progression,Attribute,,,"Эффективность при использовании медицины выше на 24%"
Increase the healing effectivnes of medical items by 28%.,progression,Attribute,,,"Эффективность при использовании медицины выше на 28%"
Increase the healing effectivnes of medical items by 32%.,progression,Attribute,,,"Эффективность при использовании медицины выше на 32%"
Increase the healing effectivnes of medical items by 36%.,progression,Attribute,,,"Эффективность при использовании медицины выше на 36%"
Hypocrite that you are to trust the chemicals in your brain to tell you they are chemicals. All knowledge is ultimately based on that which we cannot prove. Will you fight like a man or perish like a dog? Increase the healing effectivnes of medical items by 50%.,progression,Attribute,,,"Ты полностью освоил навыки санитра и теперь эффективность при использовании медицины выше на 40%"

Double Penetration,progression,Attribute,,,Пронзатель
You are mastering the art of penetration. Enemy armor reduced and penetration count increased.,progression,Attribute,,,"Вы овладеваете искусством пронзания. Пробивайте броню врага намного эффективнее!."
Requires The Penetrator lvl 1,progression,Attribute,,,"Необходиммо умение: Злоумышленник 1 (Вопприятие)"
Requires The Penetrator lvl 2,progression,Attribute,,,"Необходиммо умение: Злоумышленник 2 (Вопприятие)"
Requires The Penetrator lvl 3,progression,Attribute,,,"Необходиммо умение: Злоумышленник 3 (Вопприятие)"
Requires The Penetrator lvl 4,progression,Attribute,,,"Необходиммо умение: Злоумышленник 4 (Вопприятие)"

"Ignore an additional 2% of armor with firearms, archery and spears. Armor-piercing rounds can penetrate an additional target or a block of up to 250 extra hit points when using Hunting, Marksman or Sniper Rifles.",progression,Attribute,,,"Игнорируйте дополнительно 2% брони врага, не только огнестрельным оружием но и стрельбой из лука и копья. Бронебойные патроны могут пробить дополнительно до 150 очков здоровья при использовании охотничьих, рычажных или снайперских винтовок."
"Ignore an additional 4% of armor with firearms, archery and spears. Armor-piercing rounds can penetrate an additional target or a block of up to 250 extra hit points when using Hunting, Marksman or Sniper Rifles.",progression,Attribute,,,"Игнорируйте дополнительно 4% брони врага, не только огнестрельным оружием но и стрельбой из лука и копья. Бронебойные патроны могут пробить дополнительно до 200 очков здоровья при использовании охотничьих, рычажных или снайперских винтовок."
"Ignore an additional 6% of armor with firearms, archery and spears. Armor-piercing rounds can penetrate an additional target or a block of up to 250 extra hit points when using Hunting, Marksman or Sniper Rifles.",progression,Attribute,,,"Игнорируйте дополнительно 6% брони врага, не только огнестрельным оружием но и стрельбой из лука и копья. Бронебойные патроны могут пробить дополнительно до 250 очков здоровья при использовании охотничьих, рычажных или снайперских винтовок."
"Ignore an additional 8% of armor with firearms, archery and spears. Armor-piercing rounds can penetrate two additional targets or blocks of up to 500 extra hit points when using Hunting, Marksman or Sniper Rifles.",progression,Attribute,,,"Игнорируйте дополнительно 8% брони врага, не только огнестрельным оружием но и стрельбой из лука и копья. Бронебойные патроны могут пробить дополнительно 2 цели до 350 очков здоровья при использовании охотничьих, рычажных или снайперских винтовок."
"Ignore an additional 10% of armor with firearms, archery and spears. Armor-piercing rounds can penetrate two additional targets or blocks of up to 500 extra hit points when using Hunting, Marksman or Sniper Rifles.",progression,Attribute,,,"Игнорируйте дополнительно 2% брони врага, не только огнестрельным оружием но и стрельбой из лука и копья. Бронебойные патроны могут пробить дополнительно  2 цели до 450 очков здоровья при использовании охотничьих, рычажных или снайперских винтовок."
"Ignore an additional 12% of armor with firearms, archery and spears. Armor-piercing rounds can penetrate two additional targets or blocks of up to 500 extra hit points when using Hunting, Marksman or Sniper Rifles.",progression,Attribute,,,"Игнорируйте дополнительно 2% брони врага, не только огнестрельным оружием но и стрельбой из лука и копья. Бронебойные патроны могут пробить дополнительно  2 цели до 550 очков здоровья при использовании охотничьих, рычажных или снайперских винтовок."
"Ignore an additional 14% of armor with firearms, archery and spears. Armor-piercing rounds can penetrate three additional targets or blocks of up to 750 extra hit points when using Hunting, Marksman or Sniper Rifles.",progression,Attribute,,,"Игнорируйте дополнительно 2% брони врага, не только огнестрельным оружием но и стрельбой из лука и копья. Бронебойные патроны могут пробить дополнительно 3 цели до 600 очков здоровья при использовании охотничьих, рычажных или снайперских винтовок."
"Ignore an additional 16% of armor with firearms, archery and spears. Armor-piercing rounds can penetrate three additional targets or blocks of up to 750 extra hit points when using Hunting, Marksman or Sniper Rifles.",progression,Attribute,,,"Игнорируйте дополнительно 2% брони врага, не только огнестрельным оружием но и стрельбой из лука и копья. Бронебойные патроны могут пробить дополнительно 3 цели до 650 очков здоровья при использовании охотничьих, рычажных или снайперских винтовок."
"Ignore an additional 18% of armor with firearms, archery and spears. Armor-piercing rounds can penetrate three additional targets or blocks of up to 750 extra hit points when using Hunting, Marksman or Sniper Rifles.",progression,Attribute,,,"Игнорируйте дополнительно 2% брони врага, не только огнестрельным оружием но и стрельбой из лука и копья. Бронебойные патроны могут пробить дополнительно 3 цели до 750 очков здоровья при использовании охотничьих, рычажных или снайперских винтовок."
"Diggy diggy hole! Ignore an additional 25% of armor with firearms, archery and spears. Armor-piercing rounds can penetrate four additional targets or blocks of up to 1000 extra hit points when using Hunting, Marksman or Sniper Rifles.",progression,Attribute,,,"Ты освоил искусство пронзания! Игнорируйте дополнительные 25% брони с огнестрельным оружием, стрельбой из лука и копьями. Бронебойные патроны могут пробивать четыре дополнительные цели или блоки до 1000 дополнительных очков здоровья при использовании охотничьих, рычажных или снайперских винтовок!"

Loot Gobbo,progression,Attribute,,,Собиратель
"You are mastering the art of looting everything! You are more lucky when looting stuff!",progression,Attribute,,,Вы овладеваете искусством пылесосить все подряд! Вам больше везет, когда вы собираете вещи!
Requires Lucky Looter lvl 1,progression,Attribute,,,"Необходиммо умение: Везучий искатель 1 (Вопприятие)"
Requires Lucky Looter lvl 2,progression,Attribute,,,"Необходиммо умение: Везучий искатель 2 (Вопприятие)"
Requires Lucky Looter lvl 3,progression,Attribute,,,"Необходиммо умение: Везучий искатель 3 (Вопприятие)"
Requires Lucky Looter lvl 4,progression,Attribute,,,"Необходиммо умение: Везучий искатель 4 (Вопприятие)"
Requires Lucky Looter lvl 5,progression,Attribute,,,"Необходиммо умение: Везучий искатель 5 (Вопприятие)"

"Adds 2% to loot bonus. Looting is 1% faster.",progression,Attribute,,,"Добавляет 2% к бонусу добычи. Открытие контейнеров происходит на 1% быстрее!"
"Adds 4% to loot bonus. Looting is 2% faster.",progression,Attribute,,,"Добавляет 4% к бонусу добычи. Открытие контейнеров происходит на 2% быстрее!"
"Adds 6% to loot bonus. Looting is 3% faster.",progression,Attribute,,,"Добавляет 6% к бонусу добычи. Открытие контейнеров происходит на 3% быстрее!"
"Adds 8% to loot bonus. Looting is 4% faster.",progression,Attribute,,,"Добавляет 8% к бонусу добычи. Открытие контейнеров происходит на 4% быстрее!"
"Adds 10% to loot bonus. Looting is 5% faster.",progression,Attribute,,,"Добавляет 10% к бонусу добычи. Открытие контейнеров происходит на 5% быстрее!"
"Adds 12% to loot bonus. Looting is 6% faster.",progression,Attribute,,,"Добавляет 12% к бонусу добычи. Открытие контейнеров происходит на 6% быстрее!"
"Adds 14% to loot bonus. Looting is 7% faster.",progression,Attribute,,,"Добавляет 14% к бонусу добычи. Открытие контейнеров происходит на 7% быстрее!"
"Adds 16% to loot bonus. Looting is 8% faster.",progression,Attribute,,,"Добавляет 16% к бонусу добычи. Открытие контейнеров происходит на 8% быстрее!"
"Adds 18% to loot bonus. Looting is 9% faster.",progression,Attribute,,,"Добавляет 18% к бонусу добычи. Открытие контейнеров происходит на 9% быстрее!"
"WE IS BETTER THAN THEM!! You're the master among all Loot Gobbos. Adds 25% to loot bonus. Looting is 12% faster.",progression,Attribute,,,"Ты не упаскаешь ни единной мелочи! Добавляет 25% к бонусу добычы. Отрытие контейнеров происходит на 12% быстрее"

"Crypto",progression,Attribute,,,Криптидография
"You are researching the Cryptocurrency market values. Gathering the data. Your bartering Skills increase.",progression,Attribute,,,Вы исследуете рыночные ценности криптовалют. Ваши навыки бартера возрастают.
"Requires Better Barter lvl 1",progression,Attribute,,,"Необходиммо умение: Выгодный бартер 1 (Интелект)"
"Requires Better Barter lvl 2",progression,Attribute,,,"Необходиммо умение: Выгодный бартер 2 (Интелект)"
"Requires Better Barter lvl 3",progression,Attribute,,,"Необходиммо умение: Выгодный бартер 3 (Интелект)"
"Requires Better Barter lvl 4",progression,Attribute,,,"Необходиммо умение: Выгодный бартер 4 (Интелект)"
"Requires Better Barter lvl 5",progression,Attribute,,,"Необходиммо умение: Выгодный бартер 5 (Интелект)"

"Get a 1.5% better deal buying and selling merchandise with traders.",progression,Attribute,,,"Получайте на 1,5% более выгодную сделку при покупке и продаже товаров с торговцами".
"Get a 3% better deal buying and selling merchandise with traders.",progression,Attribute,,,"Получайте на 3% более выгодную сделку при покупке и продаже товаров с торговцами".
"Get a 4.5% better deal buying and selling merchandise with traders.",progression,Attribute,,,"Получайте на 4,5% более выгодную сделку при покупке и продаже товаров с торговцами".
"Get a 6% better deal buying and selling merchandise with traders.",progression,Attribute,,,"Получайте на 6% более выгодную сделку при покупке и продаже товаров с торговцами".
"Get a 7.5% better deal buying and selling merchandise with traders.",progression,Attribute,,,"Получайте на 7,5% более выгодную сделку при покупке и продаже товаров с торговцами".
"Get a 9% better deal buying and selling merchandise with traders.",progression,Attribute,,,"Получайте на 9% более выгодную сделку при покупке и продаже товаров с торговцами".
"Get a 10.5% better deal buying and selling merchandise with traders.",progression,Attribute,,,"Получайте на 10,5% более выгодную сделку при покупке и продаже товаров с торговцами".
"Get a 12% better deal buying and selling merchandise with traders.",progression,Attribute,,,"Получайте на 12% более выгодную сделку при покупке и продаже товаров с торговцами".
"Get a 13.5% better deal buying and selling merchandise with traders.",progression,Attribute,,,"Получайте на 13,5% более выгодную сделку при покупке и продаже товаров с торговцами".
"Since when were you under the impression that CRAB-17 was over? Get a 20% better deal buying and selling merchandise with traders.",progression,Attribute,,,"Получите на 20% более выгодную сделку, покупая и продавая товары у трейдеров".

"Thin Skin",progression,Attribute,,,Легковес
"You are mastering your body control while wearing light armor. Your movement speed and stamina costs while wearing light armor decrease.",progression,Attribute,,,"Ты овладеваешь контролем над своим телом, нося легкую броню. Ваши затраты на скорость передвижения и выносливость при ношении легкой брони уменьшаются."
"Requires Light Armor lvl 1",progression,Attribute,,,"Необходиммо умение: Легкая броня 1 (Ловкость)"
"Requires Light Armor lvl 2",progression,Attribute,,,"Необходиммо умение: Легкая броня 2 (Ловкость)"
"Requires Light Armor lvl 3",progression,Attribute,,,"Необходиммо умение: Легкая броня 3 (Ловкость)"
"Requires Light Armor lvl 4",progression,Attribute,,,"Необходиммо умение: Легкая броня 4 (Ловкость)"

"Reduce Light armor movement penalty by 3% and stamina penalty by 2%.",progression,Attribute,,,"Уменьшите штраф за передвижение в легкой броне на 3% и штраф за выносливость на 2%".
"Reduce Light armor movement penalty by 6% and stamina penalty by 4%.",progression,Attribute,,,"Уменьшите штраф за передвижение в легкой броне на 6% и штраф за выносливость на 4%".
"Reduce Light armor movement penalty by 9% and stamina penalty by 6%.",progression,Attribute,,,"Уменьшите штраф за передвижение в легкой броне на 9% и штраф за выносливость на 6%".
"Reduce Light armor movement penalty by 12% and stamina penalty by 8%.",progression,Attribute,,,"Уменьшите штраф за передвижение в легкой броне на 12% и штраф за выносливость на 8%".
"Reduce Light armor movement penalty by 15% and stamina penalty by 10.",progression,Attribute,,,"Уменьшите штраф за передвижение в легкой броне на 15% и штраф за выносливость на 10".
"Reduce Light armor movement penalty by 18% and stamina penalty by 12%.",progression,Attribute,,,"Уменьшите штраф за передвижение в легкой броне на 18% и штраф за выносливость на 12%".
"Reduce Light armor movement penalty by 21% and stamina penalty by 14%.",progression,Attribute,,,"Уменьшите штраф за передвижение в легкой броне на 21% и штраф за выносливость на 14%".
"Reduce Light armor movement penalty by 24% and stamina penalty by 16%.",progression,Attribute,,,"Уменьшите штраф за передвижение в легкой броне на 24% и штраф за выносливость на 16%".
"Reduce Light armor movement penalty by 27% and stamina penalty by 18%.",progression,Attribute,,,"Уменьшите штраф за передвижение в легкой броне на 27% и штраф за выносливость на 18%".
"You don't even feel your Light Armor, you even move faster while wearing it! Requiescat in pace. Increase movement speed while wearing Light armor by 15% and reduce the stamina penalty by 25%.",progression,Attribute,,,"Ты даже не чувствуешь свою Легкую Броню, ты даже двигаешься быстрее, когда носишь ее! Требуется ускорение в темпе. Увеличьте скорость передвижения при ношении легкой брони на 15% и уменьшите штраф за выносливость на 25%."

"Thick Skin",progression,Attribute,,,Тяжеловес
"You are mastering your body control while wearing heavy armor. Your movement speed and stamina costs while wearing heavy armor decrease.",progression,Attribute,,,"Ты овладеваешь контролем над своим телом, нося тяжелую броню. Ваши затраты на скорость передвижения и выносливость при ношении тяжелой брони уменьшаются."
"Requires Heavy Armor lvl 1",progression,Attribute,,,"Необходиммо умение: Легкая броня 1 (Сила)"
"Requires Heavy Armor lvl 2",progression,Attribute,,,"Необходиммо умение: Легкая броня 2 (Сила)"
"Requires Heavy Armor lvl 3",progression,Attribute,,,"Необходиммо умение: Легкая броня 3 (Сила)"
"Requires Heavy Armor lvl 4",progression,Attribute,,,"Необходиммо умение: Легкая броня 4 (Сила)"

"Reduce Heavy armor movement and stamina penalty by 2%.",progression,Attribute,,,"Уменьшите скорость передвижения в тяжелой броне и штраф за выносливость на 2%".
"Reduce Heavy armor movement and stamina penalty by 4%.",progression,Attribute,,,"Уменьшите скорость передвижения в тяжелой броне и штраф за выносливость на 4%".
"Reduce Heavy armor movement and stamina penalty by 6%.",progression,Attribute,,,"Уменьшите скорость передвижения в тяжелой броне и штраф за выносливость на 6%".
"Reduce Heavy armor movement and stamina penalty by 8%.",progression,Attribute,,,"Уменьшите скорость передвижения в тяжелой броне и штраф за выносливость на 8%".
"Reduce Heavy armor movement and stamina penalty by 10%.",progression,Attribute,,,"Уменьшите скорость передвижения в тяжелой броне и штраф за выносливость на 10%".
"Reduce Heavy armor movement and stamina penalty by 12%.",progression,Attribute,,,"Уменьшите скорость передвижения в тяжелой броне и штраф за выносливость на 12%".
"Reduce Heavy armor movement and stamina penalty by 14%.",progression,Attribute,,,"Уменьшите скорость передвижения в тяжелой броне и штраф за выносливость на 14%".
"Reduce Heavy armor movement and stamina penalty by 16%.",progression,Attribute,,,"Уменьшите скорость передвижения в тяжелой броне и штраф за выносливость на 16%".
"Reduce Heavy armor movement and stamina penalty by 18%.",progression,Attribute,,,"Уменьшите скорость передвижения в тяжелой броне и штраф за выносливость на 18%".
"You have mastered the weight of Heavy Armor. You are now Havel the Rock. Reduce Heavy armor movement and stamina penalty by 25%.",progression,Attribute,,,"Уменьшите скорость передвижения в тяжелой броне и штраф за выносливость на 25%."

"Spartan",progression,Attribute,,,Спартанец
"You are mastering the arts of the spear. Your damage, attack speed and throwing range with spears increases.",progression,Attribute,,,"Ты овладеваешь искусством владения копьем. Ваш урон, скорость атаки и дальность броска копьями увеличиваются."
"Requires Javelin Master lvl 1",progression,Attribute,,,"Необходиммо умение: Мастер метательного оружия 1 (Восприятие)"
"Requires Javelin Master lvl 2",progression,Attribute,,,"Необходиммо умение: Мастер метательного оружия 2 (Восприятие)"
"Requires Javelin Master lvl 3",progression,Attribute,,,"Необходиммо умение: Мастер метательного оружия 3 (Восприятие)"
"Requires Javelin Master lvl 4",progression,Attribute,,,"Необходиммо умение: Мастер метательного оружия 4 (Восприятие)"
"Requires Javelin Master lvl 5",progression,Attribute,,,"Необходиммо умение: Мастер метательного оружия 5 (Восприятие)"

"Increase your entity damage by 5%, range by 2% and attack speed with spears by 1%.",progression,Attribute,,,"Увеличьте урон на 5%, дальность стрельбы на 2% и скорость атаки копьями на 1%".
"Increase your entity damage by 10%, range by 4% and attack speed with spears by 2%.",progression,Attribute,,,"Увеличьте урон на 10%, дальность стрельбы на 4% и скорость атаки копьями на 2%".
"Increase your entity damage by 15%, range by 6% and attack speed with spears by 3%.",progression,Attribute,,,"Увеличьте урон на 15%, дальность стрельбы на 6% и скорость атаки копьями на 3%".
"Increase your entity damage by 20%, range by 8% and attack speed with spears by 4%.",progression,Attribute,,,"Увеличьте урон на 20%, дальность стрельбы на 8% и скорость атаки копьями на 4%".
"Increase your entity damage by 25%, range by 10% and attack speed with spears by 5%. Thrown spears deal an additional 25% damage.",progression,Attribute,,,"Увеличьте урон на 25%, дальность стрельбы на 10% и скорость атаки копьями на 5%. Брошенные копья наносят дополнительный 25% урона."
"Increase your entity damage by 30%, range by 12% and attack speed with spears by 6%. Thrown spears deal an additional 25% damage.",progression,Attribute,,,"Увеличьте урон на 30%, дальность стрельбы на 12% и скорость атаки копьями на 6%. Брошенные копья наносят дополнительный 25% урона."
"Increase your entity damage by 35%, range by 14% and attack speed with spears by 7%. Thrown spears deal an additional 25% damage.",progression,Attribute,,,"Увеличьте урон на 35%, дальность стрельбы на 14% и скорость атаки копьями на 7%. Брошенные копья наносят дополнительный 25% урона."
"Increase your entity damage by 40%, range by 16% and attack speed with spears by 8%. Thrown spears deal an additional 25% damage.",progression,Attribute,,,"Увеличьте урон на 40%, дальность стрельбы на 16% и скорость атаки копьями на 8%. Брошенные копья наносят дополнительный 25% урона."
"Increase your entity damage by 45%, range by 18% and attack speed with spears by 9%. Thrown spears deal an additional 25% damage.",progression,Attribute,,,"Увеличьте урон на 45%, дальность стрельбы на 18% и скорость атаки копьями на 9%. Брошенные копья наносят дополнительный 25% урона."
"You are Leonidas and THIS - IS - SPARTAAA!! Increase your entity damage by 60%, range by 25% and attack speed with spears by 12%. Thrown spears deal an additional 50% damage.",progression,Attribute,,,"THIS - IS - SPARTAAA! Увеличьте урон на 60%, дальность стрельбы на 25% и скорость атаки копьями на 12%. Брошенные копья наносят дополнительный 50% урона."

"Clubber",progression,Attribute,,,Не смертный Громила 
"You are mastering the arts of the club (not the other thing). Your damage and attack speed with clubs increases.",progression,Attribute,,,"Вы овладеваете дубинка. Ваш урон и скорость атаки дубинками увеличиваются."
"Requires Pummel Pete lvl 1",progression,Attribute,,,"Необходиммо умение: Громила питт 1 (Сила)"
"Requires Pummel Pete lvl 2",progression,Attribute,,,"Необходиммо умение: Громила питт 2 (Сила)"
"Requires Pummel Pete lvl 3",progression,Attribute,,,"Необходиммо умение: Громила питт 3 (Сила)"
"Requires Pummel Pete lvl 4",progression,Attribute,,,"Необходиммо умение: Громила питт 4 (Сила)"
"Requires Pummel Pete lvl 5",progression,Attribute,,,"Необходиммо умение: Громила питт 5 (Сила)"

"Increase your entity damage by 4% and attack speed with clubs by 2%.",progression,Attribute,,,"Увеличьте урон на 4% и скорость атаки дубинками на 2%".
"Increase your entity damage by 8% and attack speed with clubs by 4%.",progression,Attribute,,,"Увеличьте урон на 8% и скорость атаки дубинками на 4%".
"Increase your entity damage by 12% and attack speed with clubs by 6%.",progression,Attribute,,,"Увеличьте урон на 12% и скорость атаки дубинками на 6%".
"Increase your entity damage by 16% and attack speed with clubs by 8%.",progression,Attribute,,,"Увеличьте урон на 16% и скорость атаки дубинками на 8%".
"Increase your entity damage by 20% and attack speed with clubs by 10%. Damage is increased by an additional 25% if you hit a target while sprinting.",progression,Attribute,,,"Увеличьте урон на 20% и скорость атаки дубинками на 10%. Урон увеличивается еще на 25%, если вы попадаете в цель во время бега."
"Increase your entity damage by 24% and attack speed with clubs by 12%. Damage is increased by an additional 25% if you hit a target while sprinting.",progression,Attribute,,,"Увеличьте урон на 24% и скорость атаки дубинками на 12%. Урон увеличивается еще на 25%, если вы попадаете в цель во время бега."
"Increase your entity damage by 28% and attack speed with clubs by 14%. Damage is increased by an additional 25% if you hit a target while sprinting.",progression,Attribute,,,"Увеличьте урон на 28% и скорость атаки дубинками на 14%. Урон увеличивается еще на 25%, если вы попадаете в цель во время бега."
"Increase your entity damage by 32% and attack speed with clubs by 16%. Damage is increased by an additional 25% if you hit a target while sprinting.",progression,Attribute,,,"Увеличьте урон на 32% и скорость атаки дубинками на 16%. Урон увеличивается еще на 25%, если вы попадаете в цель во время бега."
"Increase your entity damage by 36% and attack speed with clubs by 18%. Damage is increased by an additional 25% if you hit a target while sprinting.",progression,Attribute,,"Увеличьте урон на 36% и скорость атаки дубинками на 18%. Урон увеличивается еще на 25%, если вы попадаете в цель во время бега."
"You are Cheems with the power of Bonk. Send anyone to horny jail. Increase your entity damage by 50% and attack speed with clubs by 25%. Damage is increased by an additional 50% if you hit a target while sprinting.",progression,Attribute,,,"Увеличьте урон на 50% и скорость атаки дубинками на 25%. Урон увеличивается еще на 50%, если вы попадаете в цель во время бега."

"Hammerer",progression,Attribute,,,Разрушитель
"You are mastering the arts of the sledgehammer.",progression,Attribute,,,"Ты овладеваешь искусством владения кувалдой".
"Requires Skull Crusher lvl 1",progression,Attribute,,,"Необходиммо умение: Крушители черепов 1 (Сила)"
"Requires Skull Crusher lvl 2",progression,Attribute,,,"Необходиммо умение: Крушители черепов 2 (Сила)"
"Requires Skull Crusher lvl 3",progression,Attribute,,,"Необходиммо умение: Крушители черепов 3 (Сила)"
"Requires Skull Crusher lvl 4",progression,Attribute,,,"Необходиммо умение: Крушители черепов 4 (Сила)"
"Requires Skull Crusher lvl 5",progression,Attribute,,,"Необходиммо умение: Крушители черепов 5 (Сила)"

"Increase your entity damage with sledgehammers by 7% and block damage by 15%.",progression,Attribute,,,"Увеличьте урон с помощью кувалд на 7% и урон по блокам на 15%".
"Increase your entity damage with sledgehammers by 14% and block damage by 30%.",progression,Attribute,,,"Увеличьте урон с помощью кувалд на 14% и урон по блокам на 30%".
"Increase your entity damage with sledgehammers by 21% and block damage by 45%.",progression,Attribute,,,"Увеличьте урон с помощью кувалд на 21% и урон по блокам на 45%".
"Increase your entity damage with sledgehammers by 28% and block damage by 60%.",progression,Attribute,,,"Увеличьте урон с помощью кувалд на 28% и урон по блокам на 60%".
"Increase your entity damage with sledgehammers by 35% and block damage by 75%.",progression,Attribute,,,"Увеличьте урон с помощью кувалд на 35% и урон по блокам на 75%".
"Increase your entity damage with sledgehammers by 42% and block damage by 90%.",progression,Attribute,,,"Увеличьте урон с помощью кувалд на 42% и урон по блокам на 90%".
"Increase your entity damage with sledgehammers by 49% and block damage by 105%.",progression,Attribute,,,"Увеличьте урон с помощью кувалд на 49% и урон по блокам на 105%".
"Increase your entity damage with sledgehammers by 56% and block damage by 120%.",progression,Attribute,,,"Увеличьте урон с помощью кувалд на 56% и урон по блокам на120%".
"Increase your entity damage with sledgehammers by 63% and block damage by 135%.",progression,Attribute,,,"Увеличьте урон с помощью кувалд на 63% и урон по блокам на 135%".
"You are Bob the Builder's evil twin brother Bobo the Destroyer. Increase your entity damage with sledgehammers by 80%, attack speed by 5% and block damage by 150%.",progression,Attribute,,,"Увеличьте урон от кувалд на 80%, скорость атаки на 5% и урон по блокам на 150%."

"Handyman",progression,Attribute,,,"Мастер Долбатель"
"You are mastering the use of tools. You are dealing more damage to blocks and work faster.",progression,Attribute,,,"Вы осваиваете мастерство использования инструментов. Вы наносите больше урона блокам и работаете быстрее."
"Requires Miner 69'er lvl 1",progression,Attribute,,,"Необходиммо умение: Долбатель 1 (Сила)"
"Requires Miner 69'er lvl 2",progression,Attribute,,,"Необходиммо умение: Долбатель 2 (Сила)"
"Requires Miner 69'er lvl 3",progression,Attribute,,,"Необходиммо умение: Долбатель 3 (Сила)"
"Requires Miner 69'er lvl 4",progression,Attribute,,,"Необходиммо умение: Долбатель 4 (Сила)"
"Requires Miner 69'er lvl 5",progression,Attribute,,,"Необходиммо умение: Долбатель 5 (Сила)"

"Increase your block damage by 4% and entity damage and attack speed with tools by 2%.",progression,Attribute,,,"Увеличьте урон по блокам на 4%, а урон по сущностям и скорость атаки с помощью инструментов на 2%".
"Increase your block damage by 8% and entity damage and attack speed with tools by 4%.",progression,Attribute,,,"Увеличьте урон по блокам на 8%, а урон по сущностям и скорость атаки с помощью инструментов на 4%".
"Increase your block damage by 12% and entity damage and attack speed with tools by 6%.",progression,Attribute,,,"Увеличьте урон по блокам на 12%, а урон по сущностям и скорость атаки с помощью инструментов на 6%".
"Increase your block damage by 16 and entity damage and attack speed with tools by 8%.",progression,Attribute,,,"Увеличьте урон по блокам на 16%, а урон по сущностям и скорость атаки с помощью инструментов на 8%".
"Increase your block damage by 20% and entity damage and attack speed with tools by 10%. Decrease the damage you receive through falling blocks by 10% while wearing tools.",progression,Attribute,,,"Увеличьте урон по блокам на 20%, а урон по сущностям и скорость атаки с помощью инструментов на 10%. Уменьшите урон, который вы получаете от падающих блоков на 10% при ношении инструментов."
"Increase your block damage by 24% and entity damage and attack speed with tools by 12%. Decrease the damage you receive through falling blocks by 10% while wearing tools.",progression,Attribute,,,"Увеличьте урон по блокам на 24%, а урон по сущностям и скорость атаки с помощью инструментов на 12%. Уменьшите урон, который вы получаете от падающих блоков еще на 10% при ношении инструментов."
"Increase your block damage by 28% and entity damage and attack speed with tools by 14%. Decrease the damage you receive through falling blocks by 10% while wearing tools.",progression,Attribute,,,"Увеличьте урон по блокам на 28%, а урон по сущностям и скорость атаки с помощью инструментов на 14%. Уменьшите урон, который вы получаете от падающих блоков еще на 10% при ношении инструментов."
"Increase your block damage by 32% and entity damage and attack speed with tools by 16%. Decrease the damage you receive through falling blocks by 10% while wearing tools.",progression,Attribute,,,"Увеличьте урон по блокам на 32%, а урон по сущностям и скорость атаки с помощью инструментов на 16%. Уменьшите урон, который вы получаете от падающих блоков еще на 10% при ношении инструментов."
"Increase your block damage by 36% and entity damage and attack speed with tools by 18%. Decrease the damage you receive through falling blocks by 10% while wearing tools.",progression,Attribute,,,"Увеличьте урон по блокам на 36%, а урон по сущностям и скорость атаки с помощью инструментов на 18%. Уменьшите урон, который вы получаете от падающих блоков еще на 10% при ношении инструментов."
"You are your friend's wife's handyman. Increase your block damage by 50% and entity damage and attack speed with tools by 25%. Decrease the damage you receive through falling blocks by 20% while wearing tools.",progression,Attribute,,,"Ты мастер на все руки! Увеличьте урон по блокам на 50%, а урон по сущностям и скорость атаки с помощью инструментов на 25%. Уменьшите урон, который вы получаете от падающих блоков, на 20% при ношении инструментов."

"Martial Arts",progression,Attribute,,,"Мастер боевых искусств"
"You are mastering the martial arts. Your damage and overall speed increase while using fists and knuckles.",progression,Attribute,,,"Ты овладеваешь боевыми искусствами. Ваш урон и общая скорость увеличиваются при использовании кулаков и кастетов."
"Requires Brawler lvl 1",progression,Attribute,,,"Необходиммо умение: Драчун 1 (Стойкость)"
"Requires Brawler lvl 2",progression,Attribute,,,"Необходиммо умение: Драчун 2 (Стойкость)"
"Requires Brawler lvl 3",progression,Attribute,,,"Необходиммо умение: Драчун 3 (Стойкость)"
"Requires Brawler lvl 4",progression,Attribute,,,"Необходиммо умение: Драчун 4 (Стойкость)"
"Requires Brawler lvl 5",progression,Attribute,,,"Необходиммо умение: Драчун 5 (Стойкость)"

"Increase your entity damage and attack speed with your fists and knuckles by 3%.",progression,Attribute,,,"Увеличьте урон и скорость атаки кулаками и кастетами на 3%"
"Increase your entity damage and attack speed with your fists and knuckles by 6%.",progression,Attribute,,,"Увеличьте урон и скорость атаки кулаками и кастетами на 6%"
"Increase your entity damage and attack speed with your fists and knuckles by 9%.",progression,Attribute,,,"Увеличьте урон и скорость атаки кулаками и кастетами на 9%"
"Increase your entity damage and attack speed with your fists and knuckles by 12%.",progression,Attribute,,,"Увеличьте урон и скорость атаки кулаками и кастетами на 12%"
"Increase your entity damage and attack speed with your fists and knuckles by 15%. You move 10% faster while using your fists or knuckles.",progression,Attribute,,,"Увеличьте урон и скорость атаки кулаками и кастетами на 15%. Вы двигаетесь на 10% быстрее, используя кулаки или кастеты"
"Increase your entity damage and attack speed with your fists and knuckles by 18%. You move 10% faster while using your fists or knuckles.",progression,Attribute,,,"Увеличьте урон и скорость атаки кулаками и кастетами на 18%. Вы двигаетесь еще на 10% быстрее, используя кулаки или кастеты"
"Increase your entity damage and attack speed with your fists and knuckles by 21%. You move move 10% faster while using your fists or knuckles.",progression,Attribute,,,"Увеличьте урон и скорость атаки кулаками и кастетами на 21%. Вы двигаетесь еще на 10% быстрее, используя кулаки или кастеты"
"Increase your entity damage and attack speed with your fists and knuckles by 24%. You move 10% faster while using your fists or knuckles.",progression,Attribute,,,"Увеличьте урон и скорость атаки кулаками и кастетами на 24%. Вы двигаетесь еще на 10% быстрее, используя кулаки или кастеты"
"Increase your entity damage and attack speed with your fists and knuckles by 27%. You move 10% faster while using your fists or knuckles.",progression,Attribute,,,"Увеличьте урон и скорость атаки кулаками и кастетами на 27%. Вы двигаетесь еще на 10% быстрее, используя кулаки или кастеты"
"You are now Kenshiro, Fist of the North Star. Your entity damage and attack speed are increased by 35%. You move 20% faster and have an additonal 5% chance to dismember heads while using your fists or knuckles.",progression,Attribute,,,"Ты чертовски ловок и смертоносен. Твой урон и скорость атаки увеличены на 35%. Ты двигаетешся на 20% быстрее и имееешь 5% шанс расхреначить головы зомбям, используя кулаки и кастеты."

Blademaster,progression,Attribute,,,"Мечник"
"You are mastering the arts of the blade. Your attack speed and bleeding stacks increase.",progression,Attribute,,,"Ты овладеваешь искусством владения клинком. Ваша скорость атаки и количество наносимых кровоточащих ран увеличиваются."
"Requires Deep Cuts lvl 1",progression,Attribute,,,"Необходиммо умение: Глубокие раны 1 (Ловкость)"
"Requires Deep Cuts lvl 2",progression,Attribute,,,"Необходиммо умение: Глубокие раны 2 (Ловкость)"
"Requires Deep Cuts lvl 3",progression,Attribute,,,"Необходиммо умение: Глубокие раны 3 (Ловкость)"
"Requires Deep Cuts lvl 4",progression,Attribute,,,"Необходиммо умение: Глубокие раны 4 (Ловкость)"
"Requires Deep Cuts lvl 5",progression,Attribute,,,"Необходиммо умение: Глубокие раны 5 (Ловкость)"

"Increase your attack speed with bladed weapons by 4%.",progression,Attribute,,,"Увеличьте скорость атаки холодным оружием на 4%"
"Increase your attack speed with bladed weapons by 8%.",progression,Attribute,,,"Увеличьте скорость атаки холодным оружием на 8%"
"Increase your attack speed with bladed weapons by 12%.",progression,Attribute,,,"Увеличьте скорость атаки холодным оружием на 12%"
"Increase your attack speed with bladed weapons by 16%.",progression,Attribute,,,"Увеличьте скорость атаки холодным оружием на 16%"
"Increase your attack speed with bladed weapons by 20% and entity damage by 10%. Increase the maximum stacks of bleed you can apply by 2.",progression,Attribute,,,"Увеличьте скорость атаки холодным оружием на 20% и урон на 10%. Увеличьте максимальное количество наносимых кровоточащих ран на 2."
"Increase your attack speed with bladed weapons by 24% and entity damage by 10%. Increase the maximum stacks of bleed you can apply by 2.",progression,Attribute,,,"Увеличьте скорость атаки холодным оружием на 24% и урон еще на 10%. Увеличьте максимальное количество наносимых кровоточащих ран еще на 2."
"Increase your attack speed with bladed weapons by 28% and entity damage by 10%. Increase the maximum stacks of bleed you can apply by 2.",progression,Attribute,,,"Увеличьте скорость атаки холодным оружием на 28% и урон еще на 10%. Увеличьте максимальное количество наносимых кровоточащих ран еще на 2."
"Increase your attack speed with bladed weapons by 32% and entity damage by 10%. Increase the maximum stacks of bleed you can apply by 2.",progression,Attribute,,,"Увеличьте скорость атаки холодным оружием на 32% и урон еще на 10%. Увеличьте максимальное количество наносимых кровоточащих ран еще на 2."
"Increase your attack speed with bladed weapons by 36% and entity damage by 10%. Increase the maximum stacks of bleed you can apply by 2.",progression,Attribute,,,"Увеличьте скорость атаки холодным оружием на 36% и урон еще на 10%. Увеличьте максимальное количество наносимых кровоточащих ран еще на 2."
"The warlocks of the Blackrock clan have spoken! Increase your attack speed by 50% and entity damage by 20% with bladed weapons. Increase the maximum stacks of bleed you can apply by 4.",progression,Attribute,,,"Увеличьте скорость атаки холодным оружием на 50% и урон еще на 20%. Увеличьте максимальное количество наносимых кровоточащих ран еще на 4."

"Enforcer",progression,Attribute,,,"Блюститель"
"You are mastering the arts of the baton. What you say, goes. Increase your entity damage and chance to knock down with batons.",progression,Attribute,,,"Ты овладеваешь искусством владения шоковым оружием. Увеличьте урон и шанс сбить врага с ног шоковым оружием."
"Requires Electrocutioner lvl 1",progression,Attribute,,,"Необходиммо умение: Электрочикатило 1 (Интелект)"
"Requires Electrocutioner lvl 2",progression,Attribute,,,"Необходиммо умение: Электрочикатило 2 (Интелект)"
"Requires Electrocutioner lvl 3",progression,Attribute,,,"Необходиммо умение: Электрочикатило 3 (Интелект)"
"Requires Electrocutioner lvl 4",progression,Attribute,,,"Необходиммо умение: Электрочикатило 4 (Интелект)"
"Requires Electrocutioner lvl 5",progression,Attribute,,,"Необходиммо умение: Электрочикатило 5 (Интелект)"

"Increase your entity damage with stun batons by 7%.",progression,Attribute,,,"Увеличьте урон, наносимый шоковым оружием на 7%".
"Increase your entity damage with stun batons by 14%.",progression,Attribute,,,"Увеличьте урон, наносимый шоковым оружием на 14%".
"Increase your entity damage with stun batons by 21%.",progression,Attribute,,,"Увеличьте урон, наносимый шоковым оружием на 21%".
"Increase your entity damage with stun batons by 28%.",progression,Attribute,,,"Увеличьте урон, наносимый шоковым оружием на 28%".
"Increase your entity damage with stun batons by 35% and attack speed by 5% with stun batons. Also gives you an additional 15% chance to knock down enemies.",progression,Attribute,,,"Увеличьте урон шокового оружия на 35% и скорость атаки на 5%. Также дает вам дополнительный 15% шанс сбить врага с ног."
"Increase your entity damage with stun batons by 42% and attack speed by 5% with stun batons. Also gives you an additional 15% chance to knock down enemies.",progression,Attribute,,,"Увеличьте урон шокового оружия на 42% и скорость атаки еще на 5%. Также дает вам дополнительный 15% шанс сбить врага с ног."
"Increase your entity damage with stun batons by 49% and attack speed by 5% with stun batons. Also gives you an additional 15% chance to knock down enemies.",progression,Attribute,,,"Увеличьте урон шокового оружия на 49% и скорость атаки еще на 5%. Также дает вам дополнительный 15% шанс сбить врага с ног."
"Increase your entity damage with stun batons by 56% and attack speed by 5% with stun batons. Also gives you an additional 15% chance to knock down enemies.",progression,Attribute,,,"Увеличьте урон шокового оружия на 56% и скорость атаки еще на 5%. Также дает вам дополнительный 15% шанс сбить врага с ног."
"Increase your entity damage with stun batons by 63% and attack speed by 5% with stun batons. Also gives you an additional 15% chance to knock down enemies.",progression,Attribute,,,"Увеличьте урон шокового оружия на 63% и скорость атаки еще на 5%. Также дает вам дополнительный 15% шанс сбить врага с ног."
"STOP RESISTING!! Increase your entity damage by 80% and attack speed by 10% with stun batons. Also gives you an additional 30% chance to knock down enemies.",progression,Attribute,,,"Увеличьте урон шокового оружия на 80% и скорость атаки на 10%. Также дает вам дополнительный 30% шанс сбить врага с ног."

"Rifleman",progression,Attribute,,,"Стрелок"
"You are mastering the arts of the rifle. Your damage and weapon handling increases.",progression,Attribute,,,"Ты овладеваешь искусством владения винтовкой. Ваш урон и управляемость оружием увеличиваются."
"Requires Dead Eye lvl 1",progression,Attribute,,,"Необходиммо умение: Безжалостный снайпер 1 (Восприятие)"
"Requires Dead Eye lvl 2",progression,Attribute,,,"Необходиммо умение: Безжалостный снайпер 2 (Восприятие)"
"Requires Dead Eye lvl 3",progression,Attribute,,,"Необходиммо умение: Безжалостный снайпер 3 (Восприятие)"
"Requires Dead Eye lvl 4",progression,Attribute,,,"Необходиммо умение: Безжалостный снайпер 4 (Восприятие)"
"Requires Dead Eye lvl 5",progression,Attribute,,,"Необходиммо умение: Безжалостный снайпер 5 (Восприятие)"

"Increase your entity damage, weapon handling and reload speed with rifles by 4%.",progression,Attribute,,,"Повышение урона, скорости наведения и перезарядки винтовок на 4%"
"Increase your entity damage, weapon handling and reload speed with rifles by 8%.",progression,Attribute,,,"Повышение урона, скорости наведения и перезарядки винтовок на 8%"
"Increase your entity damage, weapon handling and reload speed with rifles by 12%.",progression,Attribute,,,"Повышение урона, скорости наведения и перезарядки винтовок на 12%"
"Increase your entity damage, weapon handling and reload speed with rifles by 16%.",progression,Attribute,,,"Повышение урона, скорости наведения и перезарядки винтовок на 16%"
"Increase your entity damage, weapon handling, reload speed with rifles by 20% and ignore an additional 10% of the targets armor.",progression,Attribute,,,"Повышение урона, скорости наведения и перезарядки винтовок на 20% .  Игнорируйте дополнительные 10% брони целей"
"Increase your entity damage, weapon handling, reload speed with rifles by 24% and ignore an additional 10% of the targets armor.",progression,Attribute,,,"Повышение урона, скорости наведения и перезарядки винтовок на 24% .  Игнорируйте дополнительные 10% брони целей"
"Increase your entity damage, weapon handling, reload speed with rifles by 28% and ignore an additional 10% of the targets armor.",progression,Attribute,,,"Повышение урона, скорости наведения и перезарядки винтовок на 28% .  Игнорируйте дополнительные 10% брони целей"
"Increase your entity damage, weapon handling, reload speed with rifles by 32% and ignore an additional 10% of the targets armor.",progression,Attribute,,,"Повышение урона, скорости наведения и перезарядки винтовок на 32% .  Игнорируйте дополнительные 10% брони целей"
"Increase your entity damage, weapon handling, reload speed with rifles by 36% and ignore an additional 10% of the targets armor.",progression,Attribute,,,"Повышение урона, скорости наведения и перезарядки винтовок на 36% .  Игнорируйте дополнительные 10% брони целей"
"You are Simo Hayha the White Death. Increase your entity damage, weapon handling, reload speed with rifles by 50% and ignore an additional 20% of the targets armor.",progression,Attribute,,,"Повышение урона, скорости наведения и перезарядки винтовок на 50% .  Игнорируйте дополнительные 20% брони целей"

"Demoman",progression,Attribute,,,"Сапер"
"You are mastering the art of throwing dynamite around. Vastly increase your damage and the chance to dismember with explosives.",progression,Attribute,,,"Вы овладеваете искусством разбрасывать динамит повсюду. Значительно увеличьте свой урон и шанс расчленения с помощью взрывчатки."
"Requires Demolitions Expert lvl 1",progression,Attribute,,,"Необходиммо умение: Эксперт подрывник 1 (Восприятие)"
"Requires Demolitions Expert lvl 2",progression,Attribute,,,"Необходиммо умение: Эксперт подрывник 2 (Восприятие)"
"Requires Demolitions Expert lvl 3",progression,Attribute,,,"Необходиммо умение: Эксперт подрывник 3 (Восприятие)"
"Requires Demolitions Expert lvl 4",progression,Attribute,,,"Необходиммо умение: Эксперт подрывник 4 (Восприятие)"

"Increase entity damage by 5%, weapon handling and reload speed with explosives by 2%. Explosives have an additional 1% chance to dismember.",progression,Attribute,,,"Увеличьте урон сущности на 5%, скорость обращения с оружием и перезарядки взрывчаткой на 2%. Взрывчатые вещества имеют дополнительный 1% шанс расчленения."
"Increase entity damage by 10%, weapon handling and reload speed with explosives by 4%. Explosives have an additional 2% chance to dismember.",progression,Attribute,,,"Увеличьте урон сущности на 10%, скорость обращения с оружием и перезарядки взрывчаткой на 4%. Взрывчатые вещества имеют дополнительный 2% шанс расчленения."
"Increase entity damage by 15%, weapon handling and reload speed with explosives by 6%. Explosives have an additional 3% chance to dismember.",progression,Attribute,,,"Увеличьте урон сущности на 15%, скорость обращения с оружием и перезарядки взрывчаткой на 6%. Взрывчатые вещества имеют дополнительный 3% шанс расчленения."
"Increase entity damage by 20%, weapon handling and reload speed with explosives by 8%. Explosives have an additional 4% chance to dismember.",progression,Attribute,,,"Увеличьте урон сущности на 20%, скорость обращения с оружием и перезарядки взрывчаткой на 8%. Взрывчатые вещества имеют дополнительный 4% шанс расчленения."
"Increase entity damage by 25%, weapon handling and reload speed with explosives by 10%. Explosives have an additional 5% chance to dismember.",progression,Attribute,,,"Увеличьте урон сущности на 25%, скорость обращения с оружием и перезарядки взрывчаткой на 10%. Взрывчатые вещества имеют дополнительный 5% шанс расчленения."
"Increase entity damage by 30%, weapon handling and reload speed with explosives by 12%. Explosives have an additional 6% chance to dismember.",progression,Attribute,,,"Увеличьте урон сущности на 30%, скорость обращения с оружием и перезарядки взрывчаткой на 12%. Взрывчатые вещества имеют дополнительный 6% шанс расчленения."
"Increase entity damage by 35%, weapon handling and reload speed with explosives by 14%. Explosives have an additional 7% chance to dismember.",progression,Attribute,,,"Увеличьте урон сущности на 34%, скорость обращения с оружием и перезарядки взрывчаткой на 14%. Взрывчатые вещества имеют дополнительный 7% шанс расчленения."
"Increase entity damage by 40%, weapon handling and reload speed with explosives by 16%. Explosives have an additional 8% chance to dismember.",progression,Attribute,,,"Увеличьте урон сущности на 40%, скорость обращения с оружием и перезарядки взрывчаткой на 16%. Взрывчатые вещества имеют дополнительный 8% шанс расчленения."
"Increase entity damage by 45%, weapon handling and reload speed with explosives by 18. Explosives have an additional 9% chance to dismember.",progression,Attribute,,,"Увеличьте урон сущности на 45%, скорость обращения с оружием и перезарядки взрывчаткой на 18%. Взрывчатые вещества имеют дополнительный 9% шанс расчленения."
"Hey, as long as it works. Increase entity damage by 50%, weapon handling and reload speed with explosives by 25%. Explosives have an additional 10% chance to dismember.",progression,Attribute,,,"Увеличьте урон сущности на 50%, скорость обращения с оружием и перезарядки взрывчаткой на 25%. Взрывчатые вещества имеют дополнительный 10% шанс расчленения."

"Shotty",progression,Attribute,,,"Дробовод"
"You are mastering the arts of the shotgun. Your entity damage and weapon handling increases.",progression,Attribute,,,"Ты овладеваешь искусством владения дробовиком. Ваш урон и умение обращаться с оружием увеличиваются."
"Requires Boomstick lvl 1",progression,Attribute,,,"Необходиммо умение: Бум палка 1 (Сила)"
"Requires Boomstick lvl 2",progression,Attribute,,,"Необходиммо умение: Бум палка 2 (Сила)"
"Requires Boomstick lvl 3",progression,Attribute,,,"Необходиммо умение: Бум палка 3 (Сила)"
"Requires Boomstick lvl 4",progression,Attribute,,,"Необходиммо умение: Бум палка 4 (Сила)"
"Requires Boomstick lvl 5",progression,Attribute,,,"Необходиммо умение: Бум палка 5 (Сила)"

"Increase your entity damage, weapon handling, clip size and reload speed with shotguns by 3%.",progression,Attribute,,,"Увеличьте урон, управляемость оружием, размер обоймы и скорость перезарядки дробовиков на 3%"
"Increase your entity damage, weapon handling, clip size and reload speed with shotguns by 6%.",progression,Attribute,,,"Увеличьте урон, управляемость оружием, размер обоймы и скорость перезарядки дробовиков на 6%"
"Increase your entity damage, weapon handling, clip size and reload speed with shotguns by 9%.",progression,Attribute,,,"Увеличьте урон, управляемость оружием, размер обоймы и скорость перезарядки дробовиков на 9%"
"Increase your entity damage, weapon handling, clip size and reload speed with shotguns by 12%.",progression,Attribute,,,"Увеличьте урон, управляемость оружием, размер обоймы и скорость перезарядки дробовиков на 12%"
"Increase your entity damage, weapon handling, clip size and reload speed with shotguns by 15%.",progression,Attribute,,,"Увеличьте урон, управляемость оружием, размер обоймы и скорость перезарядки дробовиков на 15%"
"Increase your entity damage, weapon handling, clip size and reload speed with shotguns by 18%.",progression,Attribute,,,"Увеличьте урон, управляемость оружием, размер обоймы и скорость перезарядки дробовиков на 18%"
"Increase your entity damage, weapon handling, clip size and reload speed with shotguns by 21%.",progression,Attribute,,,"Увеличьте урон, управляемость оружием, размер обоймы и скорость перезарядки дробовиков на 21%"
"Increase your entity damage, weapon handling, clip size and reload speed with shotguns by 24%.",progression,Attribute,,,"Увеличьте урон, управляемость оружием, размер обоймы и скорость перезарядки дробовиков на 24%"
"Increase your entity damage, weapon handling, clip size and reload speed with shotguns by 27%.",progression,Attribute,,,"Увеличьте урон, управляемость оружием, размер обоймы и скорость перезарядки дробовиков на 27%"
"Hey little sister, SHOTGUN! Increase your entity damage, weapon handling, clip size  and reload speed with shotguns by 35%. Increase the maximum range at which shotguns deal full damage by 2m.",progression,Attribute,,,"Увеличьте урон, управляемость оружием, размер обоймы и скорость перезарядки дробовиков на 35%. Увеличьте максимальную дальность, на которой дробовики наносят полный урон, на 2 метра."

"Marine",progression,Attribute,,,"Пехотинец"
"You are mastering the arts of automatic rifles. Your fire rate and weapon handling increases.",progression,Attribute,,,"Вы осваиваете искусство владения автоматическими винтовками. Ваша скорострельность и умение обращаться с оружием увеличиваются."
"Requires Machine Gunner lvl 1",progression,Attribute,,,"Необходиммо умение: Пулеметчик 1 (Стойкость)"
"Requires Machine Gunner lvl 2",progression,Attribute,,,"Необходиммо умение: Пулеметчик 2 (Стойкость)"
"Requires Machine Gunner lvl 3",progression,Attribute,,,"Необходиммо умение: Пулеметчик 3 (Стойкость)"
"Requires Machine Gunner lvl 4",progression,Attribute,,,"Необходиммо умение: Пулеметчик 4 (Стойкость)"
"Requires Machine Gunner lvl 5",progression,Attribute,,,"Необходиммо умение: Пулеметчик 5 (Стойкость)"

"Increase your fire rate, weapon handling, clip size and reload speed with machine guns by 3%.",progression,Attribute,,,"Увеличьте свою скорострельность, управляемость оружием, размер обоймы и скорость перезарядки пулеметов на 3%"
"Increase your fire rate, weapon handling, clip size and reload speed with machine guns by 6%.",progression,Attribute,,,"Увеличьте свою скорострельность, управляемость оружием, размер обоймы и скорость перезарядки пулеметов на 3%"
"Increase your fire rate, weapon handling, clip size and reload speed with machine guns by 9%.",progression,Attribute,,,"Увеличьте свою скорострельность, управляемость оружием, размер обоймы и скорость перезарядки пулеметов на 3%"
"Increase your fire rate, weapon handling, clip size and reload speed with machine guns by 12%.",progression,Attribute,,,"Увеличьте свою скорострельность, управляемость оружием, размер обоймы и скорость перезарядки пулеметов на 3%"
"Increase your fire rate, weapon handling, clip size and reload speed with machine guns by 15%. Also reduce their degradation by 10%.",progression,Attribute,,,"Увеличьте свою скорострельность, управляемость оружием, размер обоймы и скорость перезарядки пулеметов на 15%. Также уменьшите их деградацию на 10%"
"Increase your fire rate, weapon handling, clip size and reload speed with machine guns by 18%. Also reduce their degradation by 10%.",progression,Attribute,,,"Увеличьте свою скорострельность, управляемость оружием, размер обоймы и скорость перезарядки пулеметов на 18%. Также уменьшите их деградацию на 10%"
"Increase your fire rate, weapon handling, clip size and reload speed with machine guns by 21%. Also reduce their degradation by 10%.",progression,Attribute,,,"Увеличьте свою скорострельность, управляемость оружием, размер обоймы и скорость перезарядки пулеметов на 21%. Также уменьшите их деградацию на 10%"
"Increase your fire rate, weapon handling, clip size and reload speed with machine guns by 24%. Also reduce their degradation by 10%.",progression,Attribute,,,"Увеличьте свою скорострельность, управляемость оружием, размер обоймы и скорость перезарядки пулеметов на 24%. Также уменьшите их деградацию на 10%"
"Increase your fire rate, weapon handling, clip size and reload speed with machine guns by 27%. Also reduce their degradation by 10%.",progression,Attribute,,,"Увеличьте свою скорострельность, управляемость оружием, размер обоймы и скорость перезарядки пулеметов на 27%. Также уменьшите их деградацию на 10%"
"HO-LEE-JESUS. WHAT IS THAT? WHAT - THE F**K IS THAT? Increase your fire rate, weapon handling, clip size and reload speed with machine guns by 35%. Also reduce their degradation by 20%.",progression,Attribute,,,"Увеличьте скорострельность, управляемость оружием, размер обоймы и скорость перезарядки пулеметов на 35%. Также уменьшите их деградацию на 20%"

"Bowman",progression,Attribute,,,"Лучник"
"You are mastering the arts of the bow. If thou are of pure heart the arrow shall miss, if thou are not, the arrow shall tear thee asunder.",progression,Attribute,,,"Ты овладеваешь искусством владения луком. Повышай эффективность стрельбы из лука"
"Requires Archery lvl 1",progression,Attribute,,,"Необходиммо умение: Стрельба из лука 1 (Ловкость)"
"Requires Archery lvl 2",progression,Attribute,,,"Необходиммо умение: Стрельба из лука 2 (Ловкость)"
"Requires Archery lvl 3",progression,Attribute,,,"Необходиммо умение: Стрельба из лука 3 (Ловкость)"
"Requires Archery lvl 4",progression,Attribute,,,"Необходиммо умение: Стрельба из лука 4 (Ловкость)"
"Requires Archery lvl 5",progression,Attribute,,,"Необходиммо умение: Стрельба из лука 5 (Ловкость)"

"Increase your fire rate, entity damage, weapon handling, reload speed with bows by 3% and prepare an additional bolt or arrow per reload.",progression,Attribute,,,"Увеличьте свою скорострельность, урон, управляемость, скорость перезарядки с помощью луков на 3% и подготовьте дополнительный болт или стрелу на перезарядку".
"Increase your fire rate, entity damage, weapon handling, reload speed with bows by 6% and prepare an additional bolt or arrow per reload.",progression,Attribute,,,"Увеличьте свою скорострельность, урон, управляемость, скорость перезарядки с помощью луков на 6% и подготовьте дополнительный болт или стрелу на перезарядку".
"Increase your fire rate, entity damage, weapon handling, reload speed with bows by 9% and prepare an additional bolt or arrow per reload.",progression,Attribute,,,"Увеличьте свою скорострельность, урон, управляемость, скорость перезарядки с помощью луков на 9% и подготовьте дополнительный болт или стрелу на перезарядку".
"Increase your fire rate, entity damage, weapon handling, reload speed with bows by 12% and prepare 2 additional bolts or arrows per reload.",progression,Attribute,,,"Увеличьте свою скорострельность, урон, управляемость, скорость перезарядки с помощью луков на 12% и подготовьте 2 дополнительный болт или стрелу на перезарядку".
"Increase your fire rate, entity damage, weapon handling, reload speed with bows by 15% and prepare 2 additional bolts or arrows per reload.",progression,Attribute,,,"Увеличьте свою скорострельность, урон, управляемость, скорость перезарядки с помощью луков на 15% и подготовьте 2 дополнительный болт или стрелу на перезарядку".
"Increase your fire rate, entity damage, weapon handling, reload speed with bows by 18% and prepare 2 additional bolts or arrows per reload.",progression,Attribute,,,"Увеличьте свою скорострельность, урон, управляемость, скорость перезарядки с помощью луков на 18% и подготовьте 2 дополнительный болт или стрелу на перезарядку".
"Increase your fire rate, entity damage, weapon handling, reload speed with bows by 21% and prepare 3 additional bolts or arrows per reload.",progression,Attribute,,,"Увеличьте свою скорострельность, урон, управляемость, скорость перезарядки с помощью луков на 21% и подготовьте 3 дополнительный болт или стрелу на перезарядку".
"Increase your fire rate, entity damage, weapon handling, reload speed with bows by 24% and prepare 3 additional bolts or arrows per reload.",progression,Attribute,,,"Увеличьте свою скорострельность, урон, управляемость, скорость перезарядки с помощью луков на 24% и подготовьте 3 дополнительный болт или стрелу на перезарядку".
"Increase your fire rate, entity damage, weapon handling, reload speed with bows by 27% and prepare 3 additional bolts or arrows per reload.",progression,Attribute,,,"Увеличьте свою скорострельность, урон, управляемость, скорость перезарядки с помощью луков на 27% и подготовьте 3 дополнительный болт или стрелу на перезарядку".
"Golden arrow? And what would we do with a golden arrow? Increase your fire rate, entity damage, weapon handling, reload speed with bows by 35% and prepare 4 additional bolts or arrows per reload.",progression,Attribute,,,"Золотая стрела? И что бы мы сделали с золотой стрелой? Увеличьте свою скорострельность, урон, управляемость, скорость перезарядки с помощью луков на 35% и приготовьте 4 дополнительных болта или стрелы на перезарядку."

"Sharpshooter",progression,Attribute,,,"Л.С.Кеннеди"
"You are mastering the arts of sidearms. Every aspect of handgun handling increases.",progression,Attribute,,,"Вы овладеваете искусством владения пистолетов."
"Requires Gunslinger lvl 1",progression,Attribute,,,"Необходиммо умение: Меткий стрелок 1 (Ловкость)"
"Requires Gunslinger lvl 2",progression,Attribute,,,"Необходиммо умение: Меткий стрелок 2 (Ловкость)"
"Requires Gunslinger lvl 3",progression,Attribute,,,"Необходиммо умение: Меткий стрелок 3 (Ловкость)"
"Requires Gunslinger lvl 4",progression,Attribute,,,"Необходиммо умение: Меткий стрелок 4 (Ловкость)"
"Requires Gunslinger lvl 5",progression,Attribute,,,"Необходиммо умение: Меткий стрелок 5 (Ловкость)"

"Increase your fire rate, entity damage, weapon handling, reload speed with sidearms by 4% and reduce their spread by an additional 2%.",progression,Attribute,,,"Увеличьте скорострельность, урон, управляемость, скорость перезарядки пистолетов на 4% и уменьшите их деградацию еще на 2%".
"Increase your fire rate, entity damage, weapon handling, reload speed with sidearms by 8% and reduce their spread by an additional 4%.",progression,Attribute,,,"Увеличьте скорострельность, урон, управляемость, скорость перезарядки пистолетов на 8% и уменьшите их деградацию еще на 4%".
"Increase your fire rate, entity damage, weapon handling, reload speed with sidearms by 12% and reduce their spread by an additional 6%.",progression,Attribute,,,"Увеличьте скорострельность, урон, управляемость, скорость перезарядки пистолетов на 12% и уменьшите их деградацию еще на 6%".
"Increase your fire rate, entity damage, weapon handling, reload speed with sidearms by 16% and reduce their spread by an additional 8%.",progression,Attribute,,,"Увеличьте скорострельность, урон, управляемость, скорость перезарядки пистолетов на 16% и уменьшите их деградацию еще на 8%".
"Increase your fire rate, entity damage, weapon handling, reload speed with sidearms by 20% and reduce their spread by an additional 10%.",progression,Attribute,,,"Увеличьте скорострельность, урон, управляемость, скорость перезарядки пистолетов на 20% и уменьшите их деградацию еще на 10%".
"Increase your fire rate, entity damage, weapon handling, reload speed with sidearms by 24% and reduce their spread by an additional 12%.",progression,Attribute,,,"Увеличьте скорострельность, урон, управляемость, скорость перезарядки пистолетов на 24% и уменьшите их деградацию еще на 12%".
"Increase your fire rate, entity damage, weapon handling, reload speed with sidearms by 28% and reduce their spread by an additional 14%.",progression,Attribute,,,"Увеличьте скорострельность, урон, управляемость, скорость перезарядки пистолетов на 28% и уменьшите их деградацию еще на 14%".
"Increase your fire rate, entity damage, weapon handling, reload speed with sidearms by 32% and reduce their spread by an additional 16%.",progression,Attribute,,,"Увеличьте скорострельность, урон, управляемость, скорость перезарядки пистолетов на 32% и уменьшите их деградацию еще на 16%".
"Increase your fire rate, entity damage, weapon handling, reload speed with sidearms by 36% and reduce their spread by an additional 18%.",progression,Attribute,,,"Увеличьте скорострельность, урон, управляемость, скорость перезарядки пистолетов на 36% и уменьшите их деградацию еще на 18%".
"You are now the good, the bad and the ugly. Increase your fire rate, entity damage, weapon handling, reload speed with sidearms by 50% and reduce their spread by an additional 25%.",progression,Attribute,,,"Твоему обращению с пистолетами позавидует Сам Л.С Кеннеди! Увеличьте свою скорострельность, урон, управляемость, скорость перезарядки пистолетов на 50% и уменьшите их деградацию еще на 25%."

"Robotics",progression,Attribute,,,"Робототехник"
"You are mastering the art of robotics. Your turret control range and magazine size increases.",progression,Attribute,,,"Вы овладеваете искусством робототехники. Дальность действия и размер магазина роботов увеличиваются."
"Requires Robotics Inventor lvl 1",progression,Attribute,,,"Необходиммо умение: Конструктор роботов 1 (Интелект)"
"Requires Robotics Inventor lvl 2",progression,Attribute,,,"Необходиммо умение: Конструктор роботов 2 (Интелект)"
"Requires Robotics Inventor lvl 3",progression,Attribute,,,"Необходиммо умение: Конструктор роботов 3 (Интелект)"
"Requires Robotics Inventor lvl 4",progression,Attribute,,,"Необходиммо умение: Конструктор роботов 4 (Интелект)"
"Requires Robotics Inventor lvl 5",progression,Attribute,,,"Необходиммо умение: Конструктор роботов 5 (Интелект)"

"Increase the magazine size of junk turrets by 9, fire rate by 6% and the maximum range at which they are active by 9%.",progression,Attribute,,,"Увеличьте размер магазина турелей на 9, скорострельность на 6% и максимальную дальность, на которой они активны, на 9%"
"Increase the magazine size of junk turrets by 18, fire rate by 12% and the maximum range at which they are active by 18%.",progression,Attribute,,,"Увеличьте размер магазина турелей на 18, скорострельность на 6% и максимальную дальность, на которой они активны, на 18%"
"Increase the magazine size of junk turrets by 27, fire rate by 18% and the maximum range at which they are active by 27%.",progression,Attribute,,,"Увеличьте размер магазина турелей на 27, скорострельность на 6% и максимальную дальность, на которой они активны, на 27%"
"Increase the magazine size of junk turrets by 36, fire rate by 24% and the maximum range at which they are active by 36%.",progression,Attribute,,,"Увеличьте размер магазина турелей на 36, скорострельность на 6% и максимальную дальность, на которой они активны, на 36%"
"Increase the magazine size of junk turrets by 45, fire rate by 30% and the maximum range at which they are active by 45%.",progression,Attribute,,,"Увеличьте размер магазина турелей на 45, скорострельность на 6% и максимальную дальность, на которой они активны, на 45%"
"Increase the magazine size of junk turrets by 54, fire rate by 36% and the maximum range at which they are active by 54%.",progression,Attribute,,,"Увеличьте размер магазина турелей на 54, скорострельность на 6% и максимальную дальность, на которой они активны, на 54%"
"Increase the magazine size of junk turrets by 63, fire rate by 42% and the maximum range at which they are active by 63%.",progression,Attribute,,,"Увеличьте размер магазина турелей на 63, скорострельность на 6% и максимальную дальность, на которой они активны, на 63%"
"Increase the magazine size of junk turrets by 72, fire rate by 48% and the maximum range at which they are active by 72%.",progression,Attribute,,,"Увеличьте размер магазина турелей на 72, скорострельность на 6% и максимальную дальность, на которой они активны, на 72%"
"Increase the magazine size of junk turrets by 81, fire rate by 54% and the maximum range at which they are active by 81%.",progression,Attribute,,,"Увеличьте размер магазина турелей на 81, скорострельность на 6% и максимальную дальность, на которой они активны, на 81%"
"Go Gadget, go! Increase the magazine size of junk turrets by 100, fire rate by 66%, the maximum range at which they are active by 100% and have 1 additional turret active at the samme time.",progression,Attribute,,,"Увеличьте размер магазина турелей на 100, скорострельность на 66%, максимальную дальность, на которой они активны, на 100% и одновременно активируйте 1 дополнительную турель."

